點解日本拉麺可以賣百幾蚊碗

無餐跟，飲嘢另計，兩塊所謂叉燒
加支波子汽水承惠150蚊
大家樂燒鴨賴連紅豆冰29蚊
點解日本嘢值錢啲？點解中菜咁低賤？
我地又睇下台灣牛肉麵 市場定價40-50一碗
潮式牛腩河 30蚊一碗
越式牛肉河50蚊碗
總結 中國嘢賣唔起價 永遠低人一級

物離鄉貴 因為你一直都住喺香港 你嘅感知局限咗喺中菜地頭 所以先會主觀認為別國菜貴

試吓去加拿大食同樣質素嘅中菜要幾錢 咪又係翻幾翻

咩嘢中菜永遠最低賤呀 係你一直活在籠裹姐

日本拉麵喺本地咪又係700零yen已經食到碗唔差嘅 而佢哋啲學生都做到嘅part time大概都有咁上吓時薪

換算返 同香港食餐m記差唔多姐

即係過左海就值錢？
我講喺香港姐，香港人好奇怪
150蚊碗日本拉麺就會排隊去食
150蚊碗雲吞麵就一定無人食
幾咁離地

日本食
物價 人工 料靚

香港食
物價 人工 品牌效應 羊群效應

有次係美國口痕得濟
食左個叉雞飯成兩舊水港紙

越遠越值錢？
麥記啲包嚟到香港11蚊個咋
咁當然唐記啲菜肉包都係5蚊個
都仲要平一倍

負評果啲一定係好撚中意食日本嘢
仲要日日食 食到全家死哂

因為大部份牛腩面同pho都係垃撚圾囉係香港
咁多味精
次次食完:都口乾
大部份拉麵個湯底起碼唔會咁

你係香港食就貴

曾經喺澳洲流浪時，思鄉發作食咗碗 雲吞麵，澳紙要$10蚊。當年去係1對8.幾
貴唔係問題，慘在難食到 我食咗兩三啖就無再食埋單走

樓主以為看透世事 點知發現自己係井底之蛙 佢地係想人讚佢姐 大家唔好駁佢啦

你去福臨門叫牛腩麵咪可以貴d

香港食碗好拉麵洗撚150
係咪樓主比人呃

係香港唔食租你就唔撚識食啦

垃圾樓豬 拉麵都食唔起

我都覺得D日本拉面 賣到咁柒貴好唔值 同等價值 我食中菜 好食幾撚多

叫你老母去做雞賺錢比你食日本野啦

應該走入廚房同個廚講

我黎煮俾你食

戇鳩

無人食定你唔知

demand > supply 咪貴

好撚無知

樓主駁咀駁得好型

日本食拉麵六十幾蚊炸wo

兩者都好食
但個人覺得中式比日式正

外國食香港地道野都好貴

好食囉

外國飲茶都好貴

有一半去左鋪租。

認真討論都比人負評 陰公

唔緊要，我已經屌哂負評果啲人嘅老母

係，得你知150蚊云吞面有人排隊食，
邊間啊
屌你老母唔好同我講美國澳洲

人離鄉賤，物離鄉貴，千古不變的道理

一份扒餐12蚊澳紙
一碟干炒牛可咪又係12蚊左右
有幾撚貴？會唔會因為過左海賣貴幾倍？
例如係50蚊澳紙一碟牛河？
揾你老母去食咩
但係日本面就唔同，兩塊叉燒就收你百五蚊
條隊長過排隊去屌你老母果條

都唔係 你去佐敦麥文記食五碗細蓉(等於一個男人正常食量)都要150蚊

樓豬呀，出去外國見下世見啦！唔想屌你架我真係，不過有時係忍唔住，我去過法國，去過英國，d唐人街食一個碟頭飯可以係隔離街M記點二三個餐，有時唔係人地睇唔起中國人，係中國人自己睇唔起自己

屌你老母我講緊香港你就講英國，九吾搭七

你知唔知你依家係邊

咁你係香港又講咩日本拉麵？

咁又係，你都講得有道理

根本你就係蠢

120蚊碗餐蛋飯樓主係咪覺得好值
夠貴喇掛？

我記得好似果個乜鳩食神死肥仔出
仲要講到點值，好撚on9

好，咁我轉個方式問
點解日本面150越南面50？
係咪因為日本呢個名喺香港值錢啲？

越南都有成百蚊碗嫁師傅

同樣日本你拎味千去比咪平囉

咁點解你唔搵味千拉麵既拉麵同佢比？
仲平過50蚊
你同攞部本田NSX跑車$385萬，同歐洲錢七比
話人地日本車賣貴十幾倍有咩分別？

咁拎兩間連鎖比較
味千80-90一碗
越棧一碗40-50
都爭成倍價錢。原因好明顯
日本依個排頭係香港係值錢過越南

接實

味千80-90碗，你個間味千係咪假？

平行時空

掉轉睇，東京港式cafe賣杯港式奶茶20蚊，蛋撻10蚊個

以為而家咁撚貴

用越南甚至秦國同日本菜比係唔會公平
排頭固然係一個因素
因為歷史問題，係香港學正宗日式煮法比起秦越式成本高好多

井底之蛙

Craftsmanship 牙
值撚曬啦

樓主係咪搵緊味千80-90蚊碗拉麵既menu

典解日本貢貴 ; 牛腩粗、pho貢平？

因為無craftsmanship lor
簡單推論

可能計緊數，要加碟雞翼，加多杯特飲先夠數

英文牙 好撚威牙
講到日本野先要用刀
其他全部揾個大陸阿姑用口咬開俾你食咁

系

你明知故問
真犯賤

越南嘢 去越南食啦 一舊水港紙食撚死你

扯貓尾真係開心

屌成班撚樣都唔對題，
同你講東你就講西

你都未講90蚊味千係邊

計埋加一，飲埋嘢幾錢啊
你幫我計下
越棧50一碗連餐飲我都屌9佢唔值

你窮撚先咁寒酸斤斤計較
食環境食服務

你個張餐牌點搵？

仲有你個係套餐黎，有小食有特飲，唔好笑死人啦

窮撚眼中得錢 唔識睇字

因為 d崇日撚幾貴都會俾錢

樓主講既150拉麵,可能包埋飯,小菜,湯同飲品

唔知越棧 跟返上面咁執
一個碗麵 一個小食 加杯特飲 加埋一要幾錢呢？

幫我計下

食屎有佢份 窮撚咁多嗲學乜人食日本野

樓豬麻煩快手

痴線 少少面都唔留俾我

屌你想笑死我

有無讀經濟學，P=？

其實 大把中菜係好貴 唔係乜野大家樂叉燒飯就係

因為依度係香港同埋港女見到係日本野濕撚曬

本來想加入一齊屌柒你
點知見到你呢句真係笑左出黎

仆街樓主係唔係假膠來

計啦屌你老母 放個套餐價上黎 重要串柒柒

link都比埋你 要唔要我捉住你教你計雙位數加雙位數呀

洗撚比面佢咩 自己掉撚曬啦

仲咒食日本野既人去死
窮撚發窮惡

你唔好叫頭七哥 叫柒頭哥啦

邊四大
港大中大科大理大？

日本食碗好少少既拉面都差唔多1000yen，咁係香港食都係貴幾十蚊姐

定你自稱四大

而家無人識你牙

講又講唔出邊4大

自己圍爐打飛機啦

第一個回覆已經秒左樓主
但樓主仲要係到死撐

一撚早知啦，如果唔係我開哩個post做乜
講到好似眾人皆碎你獨醒咁

碎撚晒啦屌